%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Twenty Seconds Resume/CV LaTeX Template Version 1.1 (8/1/17)
%
% This template has been downloaded from: http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author: Carmine Spagnuolo (cspagnuolo@unisa.it) with major
% modifications by Vel (vel@LaTeXTemplates.com)
%
% License: The MIT License (see included LICENSE file)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[letterpaper]{twentysecondcv} % a4paper for A4
\usepackage{hyperref}
\usepackage[strict]{changepage}
\usepackage[brazil]{babel}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PERSONAL INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

% If you don't need one or more of the below, just remove the content
% leaving the command, e.g. \cvnumberphone{}

\profilepic{../../assets/img/marcus.jpg} % Profile picture

\cvname{Marcus V. T. Mello} % Your name
\vspace{0.5cm}
\cvjobtitle{Desenvovlvedor Backend} % Job title/career

%use \newline if more than 1 line is required

\cvdate{07 dezembro 1983} % Date of birth

\cvaddress{Bahia, Brasil} % Short address/location

\cvnumberphone{+55 71 9 9696-4654} % Phone number

\cvgithub{https://github.com/marcusmello/} %Github

\cvgitlab{https://gitlab.com/marcusmello/} %Gitlab

\cvlinkedin{https://www.linkedin.com/in/ marcus-vintem/} % Linkedin

\cvmail{marcus@vintem.tech} % Email

%----------------------------------------------------------------------------------------
\hyphenation{ca-rac-te-rís-ti-ca}
\hyphenation{Boot-strap}
\hyphenation{Back-end}
\begin{document}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 ABOUT ME
%----------------------------------------------------------------------------------------

% To have no About Me section, just remove all the text and leave \aboutme{}

\aboutme{
\newline
Alta capacidade de mudança e adaptação: troquei 15 anos de ensino de
física pelos códigos de computador. No início de 2018 comecei, com 3
amigos, a desenvolver um \textit{tradingbot}, que opera cripto moedas.
Desde então, além de manter este software, venho aprendendo mais
programação, gerenciando o ciclo completo, desde o design e
desenvolvimento à implantação, operação e manutenção de softwares.
}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SKILLS
%----------------------------------------------------------------------------------------

% Skill bar section, each skill must have a value between 0 an 5 (float)
\skills{{Python/4.0},
{Git/3.8},
{FastApi/3.5},
{Django | Flask/3.0},
{SQL | NoSQL/2.8},
{Docker/2.5},
{Gitlab-ci/2.5},
{AWS/2.5}}

%------------------------------------------------

% Skill text section, each skill must have a value between 0 an 5
% \skillstext{{Testing/3.50},{Azure Devops/3}}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\makeprofile % Print the sidebar

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EXPERIENCE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Experiência}
\vspace{-0.15cm}
\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions
	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}

	\twentyitem{2021 - atual}{Flow Executive Finders}{Desenvovledor Backend}{
		Desenvolvo e mantenho funcionalidades em um microserviço Python,
		baseado em \textit{FastAPI} e \textit{MongoDb}. Ao longo deste
		tempo, meses dupliquei a quantidade de testes unitários deste
		serviço, além de contribuir com soluções arquiteturais para
		consultas/filtragens e propagação de alterações em documentos do
		MongoDb, I/O de arquivos e extensões da API. O ciclo de vida do
		desenvolvimento é guiado por metodologias ágeis.
		}

	\twentyitem{2018 - 2021}{Vintem Tech}{co-fundador}{
		Fui responsável por implantar e gerir uma aplicação de
		tradingbot (\textit{Python}, \textit{Docker}, \textit{Django},
		\textit{FastAPI}, \textit{Postgres}, \textit{InfluxDb}) na
		\textit{AWS}, além de revisar o código. Com o passar dos meses,
		assumi todas as demais etapas do ciclo de desenvolvimento deste
		e de outros softwares.
		}

	\twentyitem{2016 - 2018}{Lust Clube}{co-fundador}{
		Gerenciei a concepção e o desenvolvimento de uma rede social
		voltada para encontros adultos. O desenvolvimento do sistema
		(\textit{Django}, \textit{Postgres}, \textit{Bootstrap}) foi
		terceirizado; porém, no fim de 2016, comecei a estudar Python,
		Django e AWS a fim de mantê-lo
		}

	\twentyitem{2002 - 2016}{UFBA - SENAI - ISBA}{Professor}{
		Contribui diretamente no desenvolvimento de milhares de
		estudantes, ministrando aulas de Física em cursos
		pré-vestibulares e escolas de nível médio, bem como na UFBA.	
		}

\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 INTERESTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Interesses}
\vspace{-0.15cm}
\begin{adjustwidth}{0.5em}{0.0em}
	Metodologias Ágeis, Escalabilidade, APIs, boas práticas de
	programação, clean code e clean architecture, DDD, TDD, CI/CD,
	observabilidade, IaC.
\end{adjustwidth}
\vspace{0.3cm}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 EDUCATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Formação}
\vspace{-0.15cm}
\begin{twenty} % Environment for a list with descriptions

	%\twentyitem{<dates>}{<title>}{<location>}{<description>}
	
	\twentyitem{2016 - Atual}{Formação Autodidata}{extensão}{
		Aprofundei meus conhecimentos em programação utilizando-me da
		metodologia "PBL" (\textit{Problem Based Learning}), buscando
		aprender, em níveis variados: Python, \textit{POO}, padrões de
		projeto, algumas arquiteturas de sistemas, AWS, Docker, Git,
		Bootstrap, SQL, Django, Flask, Django, FastAPI, etc.
		}
	
	\twentyitem{2013 - 2015}{Universidade Federal da Bahia}{Mestrado}{
		Mestrado em Geofísica Aplicada, durante o qual desenvolvi
		modelagens direta e inversa de campos de velocidades sísimicas,
		utilizando uma parametrização baseada em \textit{wavelets}. Este
		trabalho foi altamente fundamentado em programação
		(\textit{Fortran90}, \textit{Octave}, \textit{Gnuplot},
		\textit{LaTeX})
		}
	
	\twentyitem{2006 - 2009}{Universidade Federal da Bahia}{Graduação}{
		Graduação em Física, que  me proveu uma sólida base matemática;
		além disso, despertou meu interesse por programação pois tive a
		oportunidade de implementar algumas modelagens numéricas,
		utiliando \textit{Fortran77}
		}

\end{twenty}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 PUBLICATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Projetos Publicados}
\vspace{-0.15cm}
\begin{twentyshort} % Environment for a short list with no descriptions

	%\twentyitemshort{<dates>}{<title/description>}

	\twentyitemshort{2021}{\href{https://github.com/marcusmello/loro}{
		Loro}: \textit{Chatbot} para \textit{whatsapp}}
	
	\twentyitemshort{2020}{\href{https://github.com/marcusmello/ftx-telegram-rss}{
		ftx-telegram-rss}: Monitoramento (mercados futuros) da \textit{exchange} FTX}
	
	\twentyitemshort{2019}{\href{https://github.com/vintem-backup/anansi}{
		Anansi}: \textit{Tradingbot} para cripto moedas}
	
	\twentyitemshort{2015}{\href{http://www.pggeofisica.ufba.br/media/uploads/publicacoes/321.pdf}{
		Dissertação de Mestrado}}

\end{twentyshort}
\vspace{0.3cm}
%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 OTHER INFORMATION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Outras Informações}
\vspace{-0.2cm}
\begin{adjustwidth}{0.5em}{0.0em}
	Graças às experiências de ensino e pós-graduação, tenho boa capacidade
	de comunicação, além de saber lidar com tipos variados de pessoas,
	adaptando-me a elas. Acredito que estas são característica desejáveis no
	trabalho em equipe. Meus \textit{hobbies} incluem: fazer trilhas, ir à
	praia, conhecer lugares e pessoas novas, ouvir música, ler um bom livro,
	estudar filosofia ou fazer algum trabalho manual, como marcenaria.
\end{adjustwidth}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	 SECOND PAGE EXAMPLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\newpage % Start a new page

%\makeprofile % Print the sidebar

%\section{Other information}

%\subsection{Review}

%Alice approaches Wonderland as an anthropologist, but maintains a
%strong sense of noblesse oblige that comes with her class status. She
%has confidence in her social position, education, and the Victorian
%virtue of good manners. Alice has a feeling of entitlement,
%particularly when comparing herself to Mabel, whom she declares has a
%``poky little house," and no toys. Additionally, she flaunts her
%limited information base with anyone who will listen and becomes
%increasingly obsessed with the importance of good manners as she deals
%with the rude creatures of Wonderland. Alice maintains a superior
%attitude and behaves with solicitous indulgence toward those she
%believes are less privileged.

%\section{Other information}

%\subsection{Review}

%Alice approaches Wonderland as an anthropologist, but maintains a
%strong sense of noblesse oblige that comes with her class status. She
%has confidence in her social position, education, and the Victorian
%virtue of good manners. Alice has a feeling of entitlement,
%particularly when comparing herself to Mabel, whom she declares has a
%``poky little house," and no toys. Additionally, she flaunts her
%limited information base with anyone who will listen and becomes
%increasingly obsessed with the importance of good manners as she deals
%with the rude creatures of Wonderland. Alice maintains a superior
%attitude and behaves with solicitous indulgence toward those she
%believes are less privileged.

%----------------------------------------------------------------------------------------

\end{document} 